點解會叫警察做差人？

點解會叫警察做差人？而且係讀「猜」人？

衙差

差事。公務。差人，行公務者也。

開埠初期英國人搵印度摩羅差做警察 所以咪叫差人囉

唔通叫好人咩

好差所以要叫差人